葉劉淑儀: 醫管局員工陣線罷工是要求政府全面封關，這根本與他們的行業無關，也干犯了「公職人員行為失當」罪

【民間團體投訴罷工醫護人員行為失當】

今日，有民間團體就「醫管局員工陣線」近日發起的罷工行動到廉政公署投訴，指參與罷工的醫護人員行為失當。我認為員工陣線表示，罷工行動受基本法保障的說法，是對條例有所誤解及不恰當。該團體煽動其他醫管局人員擅離職守，反而干犯了公職人員行為不當的罪名。

根據職工會條例（香港法例332章）第一部的釋義部分指出：「罷工 (strike)......作為迫使他們的僱主、另一人或另一群人的僱主，或任何受僱的人或一群受僱的人，接受或不接受僱傭條款或條件或影響僱傭的條款或條件的方法；」

換言之，罷工的原因須與員工的僱傭條款或工作條件有關；若今次罷工是為了爭取加薪、福利、改善工作環境、增加保護裝備等，尚可符合法例上罷工的要求。然而，員工陣線早已表示今次罷工是要求政府全面封關，這根本與他們的行業無關。

另外，法例同時列明罷工的對象須與員工有僱傭關係，但員工陣線要求的談判對象卻是特首而非醫管局。醫管局行政總裁高拔陞亦早已表明，有關要求屬醫管局權力範圍以外。由此可見，今次罷工並非工業行動，實際上乃政治事件，目的只是為了向政府施壓，而非為員工爭取權益，故此並不受法例保障。

根據廉政公署《公共機構僱員行為守則範本》第33條有關「公職人員行為失當」列明：「(c) 藉作為或不作為而故意作出不當行為，例如故意忽略或不履行其職責； 」及「(e) 考慮到有關公職和任職者的責任、他們所促進的公共目標的重要性及偏離責任的性質和程度，有關的失當行為屬於嚴重而非微不足道。」

在現今疫情嚴峻的當下，參與罷工的醫護人員拒絕覆行自己的責任，可見的而且確干犯了「公職人員行為失當」的罪名，市民向廉政公署投訴，實是法理所在。

source: 葉劉淑儀facebook

自推 1/10

拉人未講咁多野

無關？

無gear慘過坐監

人地淨係話全面封關
佢地都有講要增加裝備
咁係咪姐係合理
而你又自打嘴巴？

同妹妹一樣
知道自己下場好慘所以發晦氣？

改善工作環境囉柒頭

Ha唔係政府工 都算係公職？
純好奇

改善工作環境 > 爭取封闗咪令工作環境變得安全
增加保護裝備> 咪要確保防護裝備供應

係咪太認真!?

佢認為 佢係咩專家

唔算 佢係on9 可ignore

咁你告佢囉
葉劉法庭見

變左公務員 ?

HKSAR v Wong Lin Kay FACC 3/2011：終審法院在本案釐清了「公職人員」的定義。香港漁農自然護理署所僱用的司機黃連基在因為觸犯酒後駕駛罪而被停牌期間沒有向署方報告，照常駕駛公務車輛進出郊野公園，原被裁定公職人員行為失當罪成，但高等法院及終審法院均認為政府公務車司機的身份並無行政權力，因此被告不算普通法下的「公職人員」，改判罪名不成立。

source:

自從知道榜上有名就開始神神化化

公職人員傻撚左咩

公職人員包乜都未清楚

封關咪就係要改善工作環境囉，點樣唔合法？

係？
炒曬啲人未？

罷工係合法

唔該佢柒少陣

傻西，醫管局私人企業，公咩職呀？

唔係政府工都叫公職？ 你條撚樣日日鳩up 都未犯公政人員不當罪

架係自己攞嚟丟

關醫護事，關病人事，關香港事，就係唔關葉劉事。

呢度無葉劉嘅事，麻煩佢收爹。

大爆發都半個月，政府都未準備好封關，明顯係唔踢佢就唔郁。

成件事根本最有say係醫護，唔滿意嘅自己去一轉武漢醫院觀察下先再講野，不過去左唔好番黎累人類物啦。

拉晒醫護去坐監囉，等警犬去醫人

我好驚呀, 炒左人未？

咁要求有足夠防護裝備咪係待遇囉
屌戇鳩鳩

大量病人入港播毒
加重香港醫療負擔

沙士果時感染左幾百個醫護人士唔通係假架？

點解唔關醫護事？

遲下到葉劉有肺炎

佢其實係咪又想補多兩刀插死柒婆？
上次反送中已經係咁

佢叫市民去廉署檢舉, 自己又唔去

好明顯鋪路年尾立會出來拉緊D中產票

犯罪咁咪要拉，拉曬4000個醫護囉之後又扮慘話人手唔夠

公職人員唔返工就構成公職人員行為失當?
咁潛逃海外成個月 潛到連直屬上司都唔知佢去咗邊嘅大婆驊 拉咗未啊?

鄭若驊而家係咪休養緊

呢啲叫拉票 佢肯定中產係想選個屈婦人式嘅潑婦做議員?

咪叫啲黑警去拉人囉～
唔夠膽呀

ok 快d拉9哂佢 被罷工

依d 咁既傻西講野都好理

等回力標，廢老閪講野唔太在意

又話公職人員行為失當，又話政府唔係佢地僱主，究竟想點

醫管局撚係公職咩？係公職政府要俾番曬福利醫管局員工

公職人員

葉劉咁樣恐嚇醫護，算唔算強逼醫護人員在沒有足夠及合資格裝備下，在高傳染性病病環境工作？

引申葉劉違反人權，出黎啦人權法
同我永久禁葉劉搭飛機

入職時HR話HA攞納稅人錢，都算係公職人員

軍政府話事
林鄭親衛隊icac都未出場
之前話查721 8個月都係無影
依家係你唔合佢心水你就係犯罪

醫療人員撚係公務員, 公職人員行為失當

毒瘤條廢柴日日9up為香港做過咩

百分之一千係唔會中misconduct in public office

係咪可以對外宣傳新民黨支持中國疫症病人在香港四處散播病毒？

姐姐今年9月係咪唔再選立法會啦~

所羅門is watching you

公職人員行為失當罪第一個當然係林鄭同班高官.....而加有冇人肯出嚟解釋CSI口罩去向，數目同埋點解流出市面？點解市民恐慌搶口罩？
多謝葉劉提醒，應該告政府先......

要求保護裝備足夠係求中一項
原來自己條命唔係權益

𨳒，咁咪拉鳩晒佢哋囉，有病記得坐監睇醫生呀！
成班黑警就唔公職人員行為失當，唔封關搞到開始巾社區爆發又唔係行為失當，𨳒你！

暗黑兵法

721 唔夠人唔夠gear都掉頭走啦

你比公務員福利我先

保障生命都唔叫爭取權益？佢有冇腦？

點解你做唔到特首係有原因嘅

掃把頭都on9

快撚d叫黑警人thanks
呢家有成9000個罷工
法庭食唔食得哂咁多人？

毒瘤到今日仲發緊特首夢？

推

誰大誰惡誰正確
咁請問姐姐幾時告哂6000個罷工醫護坐監先?
你告少一個都係律政師失職

白痴

6師不愧係6師

同自己加屋企人條命有關，佢傻撚左呀，仲唔撚上武漢？屌你老母

姐姐又彈出嚟